%\section*{Gli \emph{Infiniti Possibili}}
\begin{flushright}
\emph{Infiniti Possibili} \`e un concetto coniato da Gottfried Wilhelm von
Leibniz nel tentativo di elaborare una teoria dell'esistenza di dio nella
\emph{Theodic\'ee}. In musica, agli estremi di un'indagine personale tra errore,
necessità e possibilità, Luigi Nono amplia il panorama delle relazioni
inserendo gli \emph{infiniti possibili} di Musil nel titolo di un’opera cardine
per la musica contemporanea:
\emph{A Carlo Scarpa, architetto, ai suoi infiniti possibili}.\\
Il titolo di questo concerto vuole alludere alla creativit\`a, come vitalit\`a
possibile, che si riscontra nei lavori presentati: aperto e chiuso da una
installazione sonora, il concerto vede come brano di apertura
\emph{Incontri di fasce sonore} di Franco Evangelisti, primo docente della
\emph{Scuola di Musica Elettronica} del Conservatorio \emph{S.Cecilia} di Roma,
aperta 51 anni fa, in uno di quegli slanci creativi infiniti e possibili. I
brani seguenti sono invece tutti recentissimi, risultati gi\`a maturi di
studenti ed ex-studenti della medesima scuola. Molto diversi, essi si
presentano come reali possibilità di una continua ricerca di relazione tra
musica e tecnologia.
\end{flushright}